美國收緊支那留學生簽證 支那學生會聯署要求放寬限制

Chinese students caught in trade war crossfire urge United States to ease visa curbs

Open letter from student associations in US rallies support for petition, with one association leader citing ‘groundless suspicion and slanders about Chinese students and scholars’ At least 100 Chinese students have experienced visa delays that put studies at risk, according to WeChat post...

美國留學簽證拒簽率激增!中國學生赴美留學平等性何在?

過去一年以來，中國留學生申請美國留學簽證拒簽率持續上升，已達10年來最高峰。

隨著中美關係不斷陷入僵局，赴美的中國留學生也面臨著新的挑戰。

更讓人想不到的是，即便已經拿到簽證，返美續簽也會被拒簽。

中國赴美留學生對簽證是否能通過真真兒是捏了一把汗!

去年5月開始，美國正式收緊留學簽證。

有不少學生反映說，12月申請美國簽證，或者返回美國的續簽，時至今日還沒有辦理下來。尤其是科技相關專業的博士和研究生，成了被審查的重災區。

更甚之，有學生之前續簽時，被check了18個月，而最終也無法繼續學業!

汗顏!

簽證遇到困難的學生，聯繫了美國大使館，但得到的是千篇一律的答復，那就是：耐心等待。

對此，大家聯合各學校的中國學生會自發向美國國國務院遞交請願書，為留學生群體發聲。

受到影響的留學生有大部分是攻讀博士學位的同學，本身的學業難度就很大，現由於簽證問題延誤學業，整日憂心忡忡，身心飽受極大傷害。對此，美國很多大學也非常不滿。之前斯坦福大學就「懟」特朗普，呼籲給予中國學生平等的機會。

如果中國留學生在機器人、航空和高科技製造業等領域學習，他們的簽證有效期將被限制在1年。

但美國大使館方面卻對此現象予以否認。

留學監理網小編溫馨提醒大家：形式雖然嚴峻，但准留學生們也不要驚慌，正常準備申請，拿到正規大學或是名望口碑學術嚴謹大學的offer，簽證申請通過不是無望之事!

最後祝大家留學路上一路順風!

屌你個標題

強國人講平等

愛國點解唔讀清華北大？

冇直接話你間諜已經好比面

就係賤種
又要愛國 又要屌美 但去美國讀書

最好停晒啲簽證

但係唔好取消香港關係法呀

你咁撚驚做咩？

說好的美帝邪惡呢?

洗乜讀
淘寶就得啦

因為中國人大愛,去人地國家讀書,攞國籍,係畀面你,送錢你使,從來未見過咁鐘意益人嘅民族

抄襲返香港入境處啲官方回應俾佢啦

我地唔會評論個別個案

仆你個街去到外國就識得學人搞聯署

支那人一去外國就講人權，法治，言論自由

緊係老閪都要求放寬啦
10個留學生起碼8個都係共諜

痴線 好似人地一定要俾你嚟讀書咁
做留學生做到咁撚惡

美國好多科研都係係大學搞，唔好話一年，半年都夠班友偷唔少嘢，錢對美國黎講無乜大不了，個到留學生既錢都無一個科技專利值錢，唔收大劣生都大把國家學生申請

沒事！還有黨！在蝗國學習更稱心

落來香港轉個圈
攞香港身份證
變成香港學生

佢地visa好似得一兩年 之後又要再簽
支那狗口講憎美國 但每年一車車支那狗去做留學生
去旅行

間諜